## [truty et falsy]()


* [Truthy]()

* [Falsy]()

* [l'nvers de falsy et  de truthy  ]()




##  qu'est ce que c'est que truthy :

Se sont toutes les valeurs true en javascript

en javascript les valeurs sont true si un predicat renvoit **qu'elque chose qui existe**

ie prédicat => **if (quelque chose qui existe)** 

exemple:

>si ce qu'il ya dans le prédicat renvois '*ok*'ou renvoit qu'elque chose 
>cela veux dir qu'il existe donc *true*

exemple:

````javascript
If(10)  {console.log('ok')}
````
>resultat 
>
>ok
````javascript
If([2, 3]){console.log('ok')}
````
>resultat
>
> ok

## Qu'est ce c'est que falsy:

En javascript les valeurs sont false si un predicat renvoit **quelque chose false**
il ne va pas s'afficher dans console.log

Exemple:

````javascript
If(fals) {console.log('ok')}

````

>reultat 
>
>indefined


````javascript
If(0) {console.log('ok')}

````
>resulta 
>
>indefined
>
[ les falsy ==> il n'existe pas]()
>
*0* est conseder comme si il n'existe pas 
* '' le string vide n'existe pas 
* **' ' le string avec un espace est consedirer comme un element donc il existe**
* NaN
* INDEFINED
* NULL
* fuls

## l'nvers de falsy et de truthy:

> le poit d'xclamation indique l'inverse de 

exemple:

````javascript
If(! false) {console.log('ok')}
````
resulta 

> ok 
>ie true 

A noter 
les inverses des falsy deviennent **true**ie ils existent
et l'inverse de  truthy ils deviennent **false** 
et pour utiliser linverse inverse de falsy c'est false
et linverse inverse de truthy c'est true

! ==> inverse de
!! ==> l'inversse inverse de

exemple :

````javascript
If(!! false) {console.log('ok')}

````
resultat 

> indefined

donc c'est false 